美國參議員帕特圖米：美國與全世界自由社會支持香港人是很重要，因他們空前地抵抗習近平的專制手段

The 70th anniversary of communist rule in China is not a day for celebration. It’s a day to remind ourselves of the horrors inflicted on the Chinese people over this time.

It started with Mao, whose oppressive, autocratic regime murdered tens of millions, seized and redistributed personal property, & mandated economic activities that led to the Great Chinese Famine.

Following Mao’s death, and the unimaginable social trauma unleashed by his Cultural Revolution, there was hope with the ascension of Deng whose economic and social reforms were positives.

Greater support for global investment and free markets raised the standard of living in China. Some religious freedom was tolerated. That being said, the Deng regime regularly violated human rights – most notably the horrific massacre at Tiananmen Square.

Under Xi, many of Deng’s reforms have been rolled back. Human rights violations are systemic. Religious minorities like Uighur Muslims are imprisoned, and the state seeks to erase their way of life. Where's Tibet today?

And now we're seeing the erosion of what little economic freedom existed. A foreign policy priority of Xi’s authoritarian regime is to consolidate power throughout the Asia Pacific region. The Orwellian surveillance state constructed by Xi should give everyone pause.

For these reasons and more, it is important that the United States and free societies around the world support the people of Hong Kong, who are making an unprecedented stand against Xi’s repressive tactics.